Zij was voor ons toendenken een bejaarde dame, eerder boven de dertig jaar dan onder, van lang en commandant, enigszins groot, maar geen overtollig vet, breed geschouderd, en breed geschild, met boezems goed gescheiden, maar ook niet prominente Haar haar was kolenzwart en haar ogen evenzo, maar met de meest vastberaden uitdrukking, meer nog versterkt door zeer dikke wenkbrauwen, die in het midden samenkwamen.
